---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Нужно ли учить арабский язык, чтобы стать мусульманином?
date: 2024-12-16
description: Незнание арабского языка не влияет на его веру и не лишает его чести
  принадлежать к Исламу.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/20815/
  title: islamqa.info
translator_id: 592987
---

То, что человек не знает арабского языка, не влияет на его веру в Ислам и не лишает его чести принадлежать к ней. Каждый день сердца многих людей открываются для Ислама, даже если они совсем не знают арабского языка.

В Индии, Пакистане, на Филиппинах и в других странах есть тысячи мусульман, которые даже выучили Коран наизусть, но ни один из них не может вести продолжительную беседу на арабском языке. Это потому, что Аллах сделал Коран простым и облегчил людям его заучивание, как говорит Аллах:

{{ $page->verse('54:17') }}

### Важность молитвы в Исламе

Молитва - величайший из столпов Ислама после Шахады (провозглашения веры). Обязательными являются пять молитв в течение дня и ночи. Это устанавливает отношения между человеком и его Господом, в которых человек обретает мир, счастье и довольство, когда он стоит перед своим Господом и говорит с Ним, взывает к Нему и беседует с Ним, преклоняется перед Ним, жалуется Ему на свои заботы и печали и обращается к Нему во время бедствий.

Что бы вам ни говорили о молитве, ничто не может описать, насколько она велика и важна, и никто не может оценить ее по достоинству, кроме того, кто вкушает ее радость, проводит ночи в молитве и наполняет ею свои дни. Это радость тех, кто верит в единство Бога, и радость верующих.

### Как совершается молитва в Исламе?

Что касается того, как совершается молитва, то она включает в себя стояние, произнесение слов "Аллаху акбар (Аллах велик)", чтение Корана, поясные и земные поклоны. Достаточно посетить исламский центр в вашей стране, чтобы увидеть, как молятся мусульмане, и узнать об этом больше.

### Что делать, если вы не можете прочитать Фатиху во время молитвы

Во время молитвы мусульманин должен читать Сурат аль-Фатиха ("Открывающий") на арабском языке, поэтому необходимо выучить его. Если человек не может этого сделать, но знает один из аятов, он должен повторить его семь раз, что соответствует количеству аятов в сурате аль-Фатиха. Если же человек не может этого сделать, то должен сказать:

> Субхан Аллах, вальхамду лиллах, ва ля иляха илляЛлах, ва Аллаху акбар, ва ля иляха илляЛлах, ва ля хауля ва ля куввата илля Биллах.

Вышеуказанное означает: "Слава Аллаху, хвала Аллаху, нет никого достойного поклонения, кроме Аллаха, Аллах - Величайший, нет никого достойного поклонения, кроме Аллаха, и нет силы и мощи, кроме как у Аллаха".

Хвала Аллаху, это очень просто. Сколько людей научились хорошо говорить не на своем родном языке, даже на двух или трех языках, так как же они не могут выучить тридцать или сорок слов, необходимых для молитв? Если бы язык действительно был препятствием, вы бы не нашли миллионы мусульман, не являющихся арабами, которые с легкостью совершают акты поклонения, хвала Аллаху.

Поэтому поспешите принять Ислам, ведь никто не знает, когда наступит его время (т.е. смерть). Да спасет вас Аллах и убережет от Своего гнева и наказания.

### Как стать мусульманином

Чтобы войти в эту великую религию, достаточно сказать:

> Ашхаду алля иляха илля - Ллаху вахдаху ля шарика ляху ва анна Мухаммадан габдуху ва расулюх.

Вышеупомянутое означает (Я свидетельствую, что нет никого достойного поклонения, кроме Аллаха, и я свидетельствую, что Мухаммад — Его раб и Посланник).

Тогда вы найдете среди своих братьев-мусульман людей, которые помогут вам выучить молитвы и ознакомят с другими вопросами Ислама.
